\chapter{Parties prenantes du projet}

Ce chapitre va présenter tous les stakeholders, de près ou de loin, du projet. Nous avons décidé d'en faire un chapitre à part entière pour une question de clarté. Toutes les parties prenantes vont être explicitées dans les sections ci-dessous.

\section{Partenaires}

Les parties prenantes de notre système sont, tout d'abord, de grosses chaines de salle de sport comme \textit{Basic Fit} ou \textit{Jims Fitness} avec qui on peut établir un partenariat pour financer et promouvoir le projet. De plus, un partenariat avec des marques de sport connues peut être mis en place. Les sponsors consisteront aussi en des investisseurs qui pourront recevoir une part des bénéfices du projet.\\ 

Les coachs sportifs appartenant aux firmes partenaires participeront é\-ga\-le\-ment à la réalisation de l'application puisque leur expertise sera nécessaire pour le développement de celle-ci afin qu'il y ait une bonne connaissance au niveau du domaine sportif. En contrepartie, une promotion de ces partenaires sera faite par le biais de l'application où les complexes partenaires les plus proches de l'utilisateur seront renseignés avec d'autres informations pertinentes telles que les heures d'ouverture, les coachs présents, la disponibilité des appareils...

\section{Clients utilisateurs du produit}

Les clients seront des personnes du public sportif ou des personnes voulant simplement se remettre en forme.\\

L'application a pour but d'être destinée à toutes personnes voulant débuter dans un sport sans avoir nécessairement les connaissances. Principalement, on retrouvera des clients des chaînes de salles de sport partenaires. L'application devrait moins convenir aux personnes ayant déjà une certaine expertise comme les sportifs chevronnés. De même, l'application ne couvre pas seulement les sports en salle de fitness. Elle cherche à couvrir un maximum de sports individuels comme la natation, la course à pied, le vélo dans sa globalité et même la marche à pied.

\section{Stakeholders négatifs}

Il existe également des parties prenantes négatives qui manifesteront leur mécontentement envers un tel projet. Bien que certains coach sportifs, faisant partie des partenaires, devraient partager leur expertise dans le domaine, beaucoup iront à l'encontre du projet. Effectivement, les experts sondés appartenant à une chaîne indépendante de taille clairement plus petite que nos partenaires ne sont pas convaincus qu'un tel projet puisse se montrer concluant.\\

Effectivement, ces coachs et/ou gestionnaires de salle sont soit contre l'idée de créer un tel système qui pourrait les remplacer, soit contre l'utilisation des technologies, en argumentant que la dimension sociale risque de disparaître. 

\section{Concurrents et avantage concurrentiel}

Les principaux concurrents sont d'une part les applications et sites existants à ce sujet. Voici les avantages proposés pour faire face à cette concurrence.\\

Tout d'abord, on utilise des notions de \textit{machine learning} pour l'utilisateur afin de raffiner les séances proposées. En conséquent,  nous nécessitons une grande quantité d'échantillons de données. Pour le lancement de notre application, le mieux est de réaliser des formulaires en ligne que les clients des entreprises partenaires comme \textit{Basic Fit} ou \textit{Jims Fitness} pourraient remplir et on récupère ces données comme échantillons. Dès que le produit est lancé, on commence à récupérer les données réelles soumises par les utilisateurs afin de remplacer petit à petit les échantillons de données. On essaie alors de faire un bon compromis entre ces échantillons et les données des utilisateurs pour améliorer ses séances tout en se focalisant au fur et à mesure sur les données "réelles".\\

Tout type de sport individuel est visé, donc on remarque qu'il n'existe actuellement pas de réelle concurrence présentant les mêmes services. Les sites et applications existants dans ce domaine sont assez incomplets, statiques, et ne tiennent pas spécialement compte des performances précédentes. En l'occurrence, des applications bien connues se limitent uniquement à la marche, course à pied, voire au vélo alors que notre produit a un domaine de sports individuels plus vaste. Il y a également une application concernant le domaine de la musculation qui permet uniquement de prendre des notes, mais ces notes sont interprétées par l'utilisateur lui-même, et non par l'application où les données sont traitées et l'utilisateur est conseillé pour la suite de ces entraînements comme notre produit le fera.\\

Un des autres avantages de notre produit, est l'utilisation de la \textit{gamification} dans le but de motiver l'utilisateur à poursuivre ses efforts. En effet, son but est de rendre les actions à effectuer plus ludiques, cela favoriserait également l'utilisateur à se prendre au jeu et de mener à une consultation plus fréquente, ce qui impliquerait un meilleur aboutissement de ses divers objectifs. Les mécaniques de \textit{gamification} se résument à des badges et des trophées soulignant le nombre de séances finies d'affilée, au total depuis l'inscription, les jours de connexion consécutifs... Ces badges et trophées donneront des points, points qui seront liés au profil public de l'utilisateur.